<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<TipsOfTheDay>
  <Tip><p>
    Man kann Tags für Musik aus einer Online-Datenbasis herunterladen. Dazu im Musik-Explorer aus dem Kontextmenü 
	eines Ordners oder einer Datei "Tags festlegen" wählen und dann rechts auf Herunterladen klicken.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Um ein einzelnes Geräusch auf Tastendruck abzuspielen, verwendet man am besten eine sequentielle Liste mit einem 
	einzigen Element.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Es gibt inzwischen online einige <a href="http://sourceforge.net/p/aresrpg/discussion/allgemein/">Diskussionsforen</a>
	zu Ares.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Wenn man Tags für Musik festgelegt hat, kann man diese auch in die Online-Datenbasis hochladen, damit sie anderen
	zur Verfügung stehen. Das geht mit dem Button "Teilen" im Tags-Fenster.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Für Dateien legt man Effekte und Lautstärke fest, indem man einen Doppelklick auf die Datei in der Liste
	macht oder den Effekt aus dem Kontextmenü der Datei in der Liste auswählt.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Mit Ansicht - Benutzte Tasten aus dem Hauptmenü kann man eine Übersicht der im Projekt benutzten Tastatur-Kommandos
	ausgeben lassen.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Man kann über das Kontextmenü im Projekt-Explorer Modi oder einzelne Elemente exportieren und dann wieder in 
	anderen Projekten importieren.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    In den Einstellungen unter "Werkzeuge" kann man einen Editor für Audiodateien festlegen (z.B. Audacity). Dann 
	kann man die Dateien aus dem Geräusche- oder Musik-Explorer heraus editieren.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Man kann im Musik-Explorer nach Tags filtern mit dem Button ganz rechts in der Toolbar des Musik-Explorers.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Im Menü "Projekt" kann man das gesamte Projekt mit allen Audiodateien in gepackter Form exportieren und so
	zum Spiel mitnehmen. Den Ares Player / Controller kann man auch mitnehmen, es gibt ihn zum Download in 
	einer portablen Variante.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Im Projekt-Explorer kann man Modi und Elemente umsortieren mit den Buttons rechts in der Toolbar.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Der Ares Player hat eine Option, Musik auf allen Lautsprechern abzuspielen.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Alle Änderungen an einem Projekt lassen sich im Bearbeiten-Menü oder in der Toolbar rückgängig machen.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Der Ares Controller ist auch als Android-App verfügbar.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Mit Makros kann man komplexe Musik- und Geräuschabläufe komfortabel "skripten". Ein Makro fügt man
	im Projekt-Explorer aus dem Kontextmenü eines Modus hinzu.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    In den Einstellungen unter "Werkzeuge" kann man einen externen Musikplayer einstellen, der dann zum 
	"Vorhören" von Musik im Musik-Explorer verwendet wird.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Spiellisten im Projekt lassen sich beliebig verschachteln, z.B. kann man mehrere sequentielle Listen in eine
	parallele Liste stecken und parallel ablaufen lassen.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Im Geräusche- und Musik-Explorer kann man über die Toolbar nach Dateien suchen.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Ares Player und Controller haben eine Option, mit der sie auch auf Tastendrücke außerhalb des Programms
	reagieren.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Elemente lassen sich in mehreren Modi oder übergeordneten Listen wiederverwenden. Dazu kopiert man das Element 
    in die Zwischenablage und wählt aus dem Kontextmenü des Ziels "Als Link einfügen".	
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    In der Online-Datenbasis unter <a href="http://rpgmusictags.org">rpgmusictags.org</a> sind bereits Tags für
	über 1300 Musikstücke zum Download vorhanden.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Es gibt online <a href="http://aresrpg.sourceforge.net/hilfe/Start.html">Hilfeseiten</a> mit Beschreibungen zu Ares.
  </p></Tip>
  <Tip><p>
    Ares ist Open Source und wird unter der GPL veröffentlicht.
  </p></Tip>
</TipsOfTheDay>